﻿Чтение архивов. WEB - страница "Archieves"
==========================================
В ПЛК BRIC реализована функция работы с архивами, которые создаем в своей программе. Для того, чтобы начать работу с архивами необходимо открыть вкладку "Archieves". Eсли в пользовательской программе архивы отсутствуют, то отобразится сообщение "No available archieves".

Напишем основную программу на языке FBD. Добавим инкрементируемую преременную *value_x* , и преременную *value_y*. Для данного урока реализуем программу, описывающую функцию *value_y* = sin(*value_x*). В ИСР Beremiz переменные представлены как радианы. Для перевода в градусы воспользуемся формулой:

.. math::

    1 градус = 1рад * π / 180°

Финальная версия программы представлена на рисунке ниже:

.. figure:: img/12.png
    :width: 600
    :align: center

    *Программа "sinus"*

Напишем программу для архива на языке ST. Для начала добавим модуль архивов, оттуда копируем регистр *Arch_save_arc*. Также создаем локальную переменную *trigger*, который будет являться триггером записи данных в архив, переменные *y_ar* и *x_ar*, в которые будут записываться данные от *value_y* и *value_x*.

Финальная версия программы представлена на рисунке ниже:

.. figure:: img/13.png
    :width: 600
    :align: center

    *Программа "arcc"*

Добавим наши архивные переменные в окно регистров "archive_0.Arch_0".

.. figure:: img/16.png
    :width: 600
    :align: center

    *Окно "Arch_0"*

Сделаем цикл каждой программы равным 5 секундам. Данные будут записываться в архив каждые 10 секунд.

.. figure:: img/14.png
    :width: 600
    :align: center

    *Ресурсы программ*

После загрузки нашей пользовательской программы, заходим в WEB-страницу контроллера, открываем вкладку "Archieves". Таблица "Available archieves" показывает информацию по имеющимся в контроллере архивам:

* "Arch_ID" - идентификатор или номер архива. В нашем случае у нас только 1 архив под номером 0;

* "First" - номер первой доступной записи архива;

* "Last" - номер последней записи архива.

Кнопка с круговой стрелкой "обновить" - для актуализации данных.

.. figure:: img/15.png
    :width: 600
    :align: center

    *Вкладка "Archieves"*

В выпадающем списке "Arch_ID" выбираем интересующий нас архив, в нашем случае он один под номером "0"(вообще имеется возможность создания до 10 архивов в одном проекте).  Далее укажем интервал записей, которые мы хотим считать в полях "From" и "To". Считывать записи можно в несколько подходов. Давайте получим последние 200 записей.

.. figure:: img/g4.gif
    :width: 600
    :align: center

    *Получение записей*

После того, как получили записи появляется таблица:

* "Archieve header" - это неизменная часть записи, которая содержит:

    * порядковый номер записи (ARCH number);

    * время (Time);

    * дата (Date);

    * дата и время в формате UNIX (Unix);

    * служебные флаги (Flags).

* "Archieve body" - это те параметры, которые мы настраиваем при конфигурации архива в программе. Здесь мы можем видеть наши добавленные переменные *y_ar* и *x_ar*.

Также есть инструменты построения одного или двух графиков. В выпадающем списке "1-st" выберем переменную *y_ar* и нажмем кнопку "Upgrade graph". В результате мы увидим график синусоиды.

.. figure:: img/g5.gif
    :width: 600
    :align: center

    *Получение графика*

Можно поставить галочку "2-nd" и выбрать из выпадающего списка переменную *x_ar*. Теперь можно визуально сопоставить два параметра на одной шкале времени. Ось Y для второго параметра отображается справа.

.. figure:: img/g6.gif
    :width: 600
    :align: center

    *Сопоставление графиков*

Помимо просмотра записей в онлайне, считанный архив можно сохранить в виде файла с расширением ".csv". Кнопка "Save to file" появляется после того, как записи были считаны из контроллера.